\newpage
\section*{Введение}\label{sec:intro}
\addcontentsline{toc}{section}{Введение}

В связи со стремительным развитием информационных технологий возникла необходимость решать огромное количество задач, которые связаны с информацией, представленной в виде матриц. Примеры таких задач: расчет новых координат тела в пространстве после преобразований и алгоритмы машинного обучения. При этом количество обрабатываемой информации постоянно увеличивается. Поэтому нужны алгоритмы, позволяющие быстро перемножать матрицы.  В данной работе требуется рассмотреть алгоритмы умножения матриц (классический и Винограда), а также провести сравнительный анализ алгоритмов с целью определения наиболее оптимального по времени и памяти

Цель работы: изучение способов распараллеливания процессов на примере алгоритмов умножения матриц.

Задачи работы:
\begin{enumerate}
	\item описание последовательных реализаций алгоритмов;
	\item описание параллельных реализаций алгоритмов;
	\item экспериментальное вычисление временных различий между алгоритмами;
	\item описание и обоснование полученных результатов в отчете о выполненной лабораторной работе.
\end{enumerate}
